\begin{enumerate}
  \item Soit $M$ la masse de farine dont a besoin Aglaé~:
        \begin{align*}
          M & = (500\div30)\times75\qquad\leftarrow\text{On cherche d'abord la masse de farine pour une crèpe.} \\
          M & = 1\,250                                                                                          \\
        \end{align*}
        Aglaé aura besoin de $1\,250\,\text{g}$ de farine pour $75$ crèpes.
  \item Soit $N$ le nombre de crèpes que pourra faire Aglaé~:
        \begin{align*}
          N & = (30\div500)\times150\qquad\leftarrow\text{On cherche d'abord le nombre de crèpes pour 1\,g de farine.} \\
          N & = 9
        \end{align*}
        Aglaé pourra faire $9$ crèpes.
\end{enumerate}